%@metapost:etrangersI2-2000.mp
%@Titre: Centres étrangers -- 2000
\textit{Les trois parties du problème sont indépendantes.}
\\Les figures ci-dessous ne sont pas en vraie grandeur.
\\On sait que :
\begin{itemize}
\item $MATH$ est un carré de centre $E$ et de 12~cm de côté.
\item $O$ est le milieu du segment $[MH]$.
\item $S$ appartient à $[EO]$ et $SO=4$~cm.
\item Les droites $(EO)$ et $(MH)$ sont perpendiculaires.
\end{itemize}
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie A }}
\end{center}
\par\compo{5}{etrangersI2-2000}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Faire la figure en vraie grandeur.
\item Montrer que le triangle $MSH$ est isocèle en $S$.
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Calculer la valeur exacte de $SM$.
  \item Montrer que la valeur exacte du périmètre du triangle $MSH$ est $12+2\sqrt{52}$.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
}
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie B }}
\end{center}
\par\compo{6}{etrangersI2-2000}{1}{
Soit $N$ un point du segment $[SO]$ ; on pose $NO=x$ (exprimé en centimètres).
\\On note $A_1$ l'aire du triangle $HNO$ et $A_2$ l'aire du triangle $MSN$ (exprimées en cm$^2$).
\begin{myenumerate}
\item Montrer que $A_1=3x$.
\item Exprimer $SN$ en fonction de $x$.
\item Montrer que $A_2=3(4-x)$. On pourra remarquer que $[MO]$ est une hauteur du triangle $MSN$.
\item Pour quelle valeur de $x$ a-t-on $A_1=3 A_2$ ?
\end{myenumerate}
}
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie C }}
\end{center}
$F$ est un point quelconque du segment $[TH]$. Prouver que le point d'intersection $I$ des segments $[FM]$ et $[EO]$ est le milieu du segment $[MF]$.

